[TOC]

## Отличия от Google style guide

### Reference arguments
https://google.github.io/styleguide/cppguide.html#Reference_Arguments

Мы разрешаем передавать агрументы по ссылке и без `const`. Это удобно, т.к. позволяет
не проверять аргумент переданный по ссылке на `NULLPTR`.


### File names
https://google.github.io/styleguide/cppguide.html#File_Names

В оригинале есть требование использоавать `.h` для хедеров и `.cс` для исходников.

Советуем и разрешаем пользоваться `.h` и `.cpp`.


### Unsigned Integers
https://google.github.io/styleguide/cppguide.html#Integer_Types

TBA


### Кодировка файлов и комментарии

Используйте UTF-8 в качестве кодировки.

Можно писать комментарии на русском. Комментарии приветствуются. Глупые комментарии можно не писать.
Мотивация: русский мы знаем все (в отличие от английского), читаем и пишем на русском в два раза быстрее.


## Примеры как надо и не надо делать

### Названия
https://google.github.io/styleguide/cppguide.html#General_Naming_Rules

Используйте мнемоничные идентификаторы. Это повышает читаемость кода. Объём нажатых
вами клавиш от этого не меняется: используйте `code completion`.

Можно пользоваться короткими переменными `i`, `j`, ... при использовании их локально
в конструкциях типа:

```cpp
for (int i = 0; i < 100; ++i) {
   ....
}
```

или

```cpp
for (auto v : iterable_container) {
   v.process();
}
```

Можно использовать распространённые сокращения: `buf`, 'tmp', 'fivt', но не переусердствуйте.

### Декомпозиция кода

Разумно декомпозируйте код. Правило большого пальца: Если не можете без использования слова `и` описать что делает
функция или медод: разбиваете его на два.

НЕТ:

```cpp
void foo() {
   int i;
   std::cin >> i;
   i++;
   std::cout << i << std::endl;
}
```


### Тяжёлые кострукторы классов

Конструктор класса должен быть максимально лёгким. Из конструктора класса не нужно читать
что-то из cin или писать в cout.

Если хочется построить класс по данным на входном потоке, то реализуйте фабрику или фабриынй метод.


### Дублирование данных

Не дублируйте данные. Самая распростанённая проблема хранить вектор и в одельной переменной его размер.

НЕТ:

```cpp
class A {
  vector<int> data_;
  size_t data_size_;
 public:
  A(vector<int> &data): data_(data), data_size_(data.size()) {}
```


### Юникод
Используйте UTF-8 в кодировках файлов.


### Итерация по значению и индексу.

Выбирайте нужный способ итерации.

ДА:

```cpp
vector<pair<int, int>> pairs;
for (int i = 0; i < vector.size(); ++i) {
   for (int j = 0; j < vector.size(); ++j {
      if (vector[i] == vector[j])
         pairs.push_back({i, j});
   }
}


for (auto v : vector) {
   v.process();
}
```

НЕТ:

```cpp
for (int i = 0; i < vector.size(); ++i) {
   vector[i].process();
}
```

### Не разрывайте чтение данных

TBA

### using namespace std

Не делайте так. Подключайте нужные структуры через

```cpp
using std::vector;
```


### Приватные атрибуты класса должны заканчиваться на `_`

```cpp
class A {
  int private_int_;
 public:
   int public_int;
}
```